打倒昨日的我 向中聯辦跪低 泛民轟扭曲22條：林鄭喪志賣港

打倒昨日的我 向中聯辦跪低
泛民轟扭曲22條：林鄭喪志賣港

【大濫捕】

【本報訊】特區政府為配合中聯辦公然干預香港，前日深夜不惜刪改新聞稿字眼，推翻過往說法，否認中聯辦屬《基本法》第22條下「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」，向兩辦跪低。建制派繼續死撐中聯辦，反指港官不熟《基本法》。民主派立會議員發聯合聲明強烈譴責，炮轟特首林鄭月娥「喪志賣港」；有法律學者更直斥港府「用政治意識扭曲法律解釋」，將中聯辦的干預合理化。

記者：陳珏明

中聯辦上周五為反駁外界指控兩辦違《基本法》干預香港事務發稿，強詞奪理稱兩辦非《基本法》第22條所指「一般意義上的『中央人民政府所屬各部門』」，又稱對港事務具監督權，儼如自行釋法。

林鄭月娥

「用政治意識扭曲法律解釋」

相關新聞：多國關注 「與港人同陣線」

港府發言人周六傍晚回應查詢時仍指中聯辦根據《基本法》第22條成立，與中聯辦論調矛盾；深夜急作刪改，《基本法》第22條字眼全部消失。昨日凌晨港府再次發稿，再改口稱中聯辦「是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構」，不是《基本法》第22條第2款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

事實上2007年政制事務局交立會政制事務委員會文件明確指出，中聯辦屬《基本法》第22條下中央政府在港機構，2000年中聯辦前身新華社香港分社改名，時任立會議員劉慧卿問改名一事有否按《基本法》第22條精神徵求港府同意，時任署理政制事務局長麥清雄當時回應指中央有徵詢，顯示中聯辦權力受《基本法》第22條限制。

港大法律學院教授陳文敏就認為，特區政府跪低，亦無法篡改提交予立會文件所載歷史事實，反映特區政府「用政治意識扭曲法律解釋，只為中聯辦的干預合理化」；他又指，當年新華社改名作中聯辦時，亦先徵得特區政府同意，相關人員必須遵守香港法律，亦要符合《基本法》22條第2和第3款的條文。他不明白為何可豁免於22條第1款中「不得干預」的限制，認為中聯辦強詞奪理，屬一廂情願及自我膨脹權力。

22名民主派立法會議員昨發表題為「西環扭曲基本法 林鄭喪志賣香港」聯署聲明，指《基本法》第22條清楚訂明適用於中央政府各部門，批評中聯辦為合理化干預香港內部事務，肆意扭曲《基本法》，「破壞法治，視《基本法》和常識如無物」，又對林鄭政府附和中聯辦扭曲《基本法》感憤怒並強烈譴責，直斥當局盲目附和中聯辦指鹿為馬的立場，反映林鄭放下作為香港特首的治港意志與尊嚴，「出賣了750萬香港人」。

行會成員：改新聞稿觀感差

行會成員葉劉淑儀則力挺中聯辦，批評第一份新聞稿已出錯，反映政制局官員不了解《基本法》，「觀感好差，專家話你解錯」；又指中聯辦不受《基本法》22條管，因本地法例第1章《釋義及通則條例》中，「國家」包括根據《基本法》代中央政府行使職能附屬機關，而中聯辦正是負責落實《基本法》部門。另一行會成員兼資深大律師湯家驊也稱，政府改動新聞稿予人政治觀感不好，又指如以大陸法原則理解，中聯辦講法不無道理，不能說推論錯誤。

(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )